Пусть $v$~--- скорость пассажира относительно корабля, а $u$~--- скорость корабля относительно земли.
Тогда корабль пройдёт расстояние $s = 5\unit{км}$ за время
\begin{equation}
	t = \frac{ s }{ u }.
\end{equation}
За это же время пассажир успеет пройти палубу корабля туда-обратно $5$~раз. Если длина палубы $\ell = 70\unit{м}$, то
\begin{equation}
	v t = 10 \ell = 700\unit{м}.
\end{equation}
Таким образом, приравнивая времена, получаем
\begin{equation}
\frac{ 10 \ell }{ v } =  \frac{ s }{ u }.
\end{equation}
Учитывая, что по условию скорость человека относительно земли равна
\begin{equation}
	v' = v + u = 11{,}4\unit{м/с},
\end{equation}
получаем, что
\begin{equation}
	u = \frac{ s v '}{10 \ell + s} = 36\unit{км/ч} = 10\unit{м/с}.
\end{equation}